基本上，中國大陸急速崛起，係靠人口基數大和一孩政策

父母只照顧一孩，當然較輕鬆，並有能力投放大量資源在小朋友上。小朋友的質素亦唔會太差。

所以先可以超越印度和東南亞，成為世界最快發展經濟體。

基本上中國社會體制就係唔掂，貪污腐敗多，如果唔係一孩政策，相信仲衰過India。

當中國去到人口急劇老化階段，就會開始品嘗艱幸之路。

但艱辛嘅都係普通人，黨咪又係喺外國風流快活，下面啲人想作反咪捉佢入集中營，仲未睇到中共可以點倒台，中共寧願學北韓咁單機都唔會改死性

超越印度有咩咁難?

現在黨係覺得自己管理好掂
所以好自大，咩勸喻都聽唔入耳
其實中國強大只係因為一孩政策
唔係代表黨治國有方

我認同呀，而家中國越嚟越少經濟利益奴役國民，但就算佢治國無方，都可以用高壓統治延續政權。除非美國已經唔再相信中國，一定要佢倒台先最符合自己嘅利益。

所以我比較相信中國是否倒台係取決於國外情勢，國內因素可以忽略。

一孩政策 咪搞到依家 平均年齡高
未富先老

我覺得係因為人口基數同民族性較刻苦耐勞
一孩完全係壞處黎架喎

奴隸都可以講到刻苦耐勞

人口多唔一定係紅利 可以係負累

評價用中性詞嘛

一大班任勞任怨既人力資源

咁你都要養佢地架 同埋有冇咁多工比佢地返

所以做左世界工廠先崛起

呢個真, 人口基數大, 勞動力足夠就可以有好平既生產成本, 支那呢方面輸印度, 世界工廠係贏個地理位置, 但而家運輸成本低左咁多, 支那D貿易政策又ON9, 比D時間移曬D總部由支那去第度就死得, 係唔gur益左新加玻姐。

個人認為東京、台灣比新加玻更適合。

你個理論套唔落中國

中國人命唔值錢的

你up咩？又block一件

東京就唔知 台灣係唔適合 因為果條一例一休 要比兩工/三工果日先可以叫人返工 仲有其他勞工法例令商人好多限制同支出

下, 果個其實只係要一星期最少2日放假咋喎...之前好多台灣人過勞死
所以先有條咁既例,

我覺得中共係綁架左中國人民，要中共消失就等於先要中國人民消失。不過都就快。

一孩政策起左決定性作用，依家要鼓勵中國人民再生多幾個已經無可能，因為重稅，再加上鼓吹自私自利既洗腦教育，令到人人想自己快活，唔理其他人，自然唔會生得多負累自己。

好快中國人會小依家一半，而其中7成係60歲以上，到時佢改唔改變自己政體，都同呢個世界無關。

世界工廠靠人多命賤
本地資源又多
但係呢個模式唔可以長久
結果家陣大部份本地業務轉型唔到高科技
生產成本又越黎越高最後外資咪走曬去東南亞啲新興國家
政治風險只係加速作用

一係你果日停工 如果要開工就要出2-3倍人工 一係請多個人頂位
大公司可能好啲既 人多可以左頂右頂
細公司負擔就重左好多